% S'assurer que maintitle est utiliser pour les book
\DeclareLabeltitle{%
  \field{shorttitle}
  \field{title}
  \field{maintitle}
}
% Utiliser uniquement le champ pagination

\DeclareFieldFormat{pages}{\mkpageprefix[pagination]{#1}}
\DeclareFieldFormat{pagetotal}{\mkpagetotal[pagination]{#1}}

% Afficher qu'une seule infos sur les volumes

\DeclareFieldFormat{volumes}{\iffieldundef{volume}{#1~\bibstring{volumes}}{}}

% Indication des planches
\newcommand{\planche}{\unskip\ et planche}
\WithSuffix\newcommand\planche*{planche}
\newcommand{\planches}{\unskip\ et planches}
\WithSuffix\newcommand\planches*{planches}


% Gestion des op.cit
%On contourne un petit bug biblatex 3.7
% Cf https://github.com/plk/biblatex/issues/588
\xpretobibmacro{cite}{%
	\entrydata{\thefield{crossref}}{%
  	\savefield{labeltitle}{\labeltitle@crossref}%
  }%
  \ifboolexpr{%
     test{\iffieldxref{labeltitle}}%
     and test{\ifnameequals{labeltitle}{\labeltitle@crossref}}%
      }%
		  {%
		  \savefield{entrykey}{\entrykey}%
		  \savefield{crossref}{\crossref}%
		  \restorefield{entrykey}{\crossref}%
		  }%
	{}%
}{}{\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{cite}}


\xpatchbibmacro{cite:ibid}{%
    \printtext{%
      \bibhyperlink{cite\csuse{cbx@lastcite@\thefield{entrykey}}}{%
      \bibstring[\mkibid]{ibidem}}}%
    }%
    {%
    \bgroup\restorefield{entrykey}{\entrykey}%
    \printtext{%
      \bibhyperlink{cite\csuse{cbx@lastcite@\thefield{entrykey}}}{%
      \bibstring[\mkibid]{ibidem}}}%
     \iffieldundef{extratitle}%
       {}%
       {\addspace%
	      \printfield{volume}%
        \printfield{part}%
       }%
    \egroup%
    }%
{}{\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{cite:ibid}}




\xpatchbibmacro%
	{cite:title}%
	{\printfield[citetitle]{labeltitle}%
	\setunit{\printdelim{nametitledelim}}%
  \bibstring[\mkibid]{opcit}%
  }%
	{%
	\entrydata{\thefield{crossref}}{\savefield{entrytype}{\main@entrytype}}%
	\restorefield{mainentrytype}{\main@entrytype}%
	\ifboolexpr%
    {(not test {\ifuniquebaretitle}
      or not test{\ifuniquework}
      or not test {\ifsingletitle}
    )
    or test{\ifnameundef{labelname}}
    }%
    {\printfield[citetitle]{labeltitle}}%
	  {}%
  \setunit{\printdelim{nametitledelim}}%
  \ifentrytype{manuscript}%
    {}%
    {\bibstring[\mkibid]{opcit}}%
  \usebibmacro{cite:desambiguiser:opcit}%
  }%
	{}%
	{\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{cite:title}}%


\newbibmacro{cite:desambiguiser:opcit}{%
  \ifboolexpr{test{\iffieldundef{extratitle}}  or test{\iffieldsequal{entrytype}{mainentrytype}}}%
  {}%
  {%
    \ifboolexpr{(test{\iffieldundef{volume}} and test{\iffieldundef{part}}) or test {\ifentrytype{bookinbook}}}%
    {\iffieldundef{subtitle}%
      {%
        \iffieldundef{number}{%
          \ifboolexpr{test{\ifnameundef{editor}} and test{\ifnameundef{realeditor}} and test {\ifnameundef{bookineditor}}}{%
            \addspace%
            \printfield{extratitle}%
          }{%
            \addspace%
            \ifentrytype{inbook}%
            {\mkbibparens{\printfield[title]{booktitle}}}%Si c'est une introduction d'un livre alors qu'il y aplusieurs introduction par le même auteur, on précise le titre du livre
            {%Sinon c'est que c'est une œuvre qui a plusieurs éditions: on précise l'éditeur
              \ifnameundef{bookineditor}%
              {\mkbibparens{\setunit{}\usebibmacro{byeditor}}}%
              {\mkbibparens{\setunit{}\usebibmacro{bybookineditor}}}%
            }%
          }%
        }%
        {\iffieldundef{titleaddon}%
          {\addspace\mkbibparens{\setunit{}\usebibmacro{series+number}}}%
          {}%
        }%
      }%
      {%
        \printtext[citetitle]{%
          \setunit{\subtitlepunct}%
          \printfield{subtitle}%
        }%
      }%
    }%
    {%
      \addspace%
      \printfield{volume}%
      \printfield{part}%
    }%
  }%
}%

\xpatchbibmacro%
	{cite:title}%
	{\printfield[citetitle]{labeltitle}}%
	{\printfield[citetitle]{labeltitle}\usebibmacro{claves}}%
	{}%
	{\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{cite:title}}%


% Date de réimpression
\renewbibmacro*{date}{\printdate\iffieldundef{origyear}{}{%
\addspace\mkbibparens{%
  \bibstring{origpubin}%
  \addspace%
  \printlist{origlocation}%
  \iflistundef{origpublisher}
   {\setunit*{\addcomma\space}}
    {\setunit*{\addcolon\space}}%
  \printlist{origpublisher}%
  \setunit*{\addcomma\space}%
  \printorigdate}}}

% Formatage des auteurs
 \DeclareNameFormat{labelname}{%
  \nameparts{#1}%
  \ifcase\value{uniquename}%
    \usebibmacro{name:family}{\namepartfamily}{\namepartgiven}{\namepartprefix}{\namepartsuffix}%
  \or%
    \ifuseprefix%
      {\usebibmacro{name:given-family}{\namepartfamily}{\namepartgiven}{\namepartprefix}{\namepartsuffixi}}%
      {\usebibmacro{name:given-family}{\namepartfamily}{\namepartgiveni}{\namepartprefix}{\namepartsuffixi}}%
  \or%
    \usebibmacro{name:given-family}{\namepartfamily}{\namepartgiven}{\namepartprefix}{\namepartsuffix}%
  \fi%
  \usebibmacro{name:andothers}}

\xpatchbibmacro%
	{author}%
	{\printnames{author}}%
	{\ifthenelse{\ifciteidem\AND\ifcitation}{\usebibmacro{cite:idem}}{\printnames{author}}}%
	{}
	{}



% En entendant que j'aie le temps de résoudre https://github.com/maieul/biblatex-bookinarticle/issues/18
\newbibmacro*{bybookineditor+othersstrg}{%
  \iffieldundef{bookineditortype}
    {\def\abx@tempa{byeditor}}%
    {\edef\abx@tempa{by\thefield{bookineditortype}}}%
  \let\abx@tempb=\empty
  \ifnamesequal{bookineditor}{translator}
    {\appto\abx@tempa{tr}%
     \appto\abx@tempb{\clearname{translator}}}
    {}%
  \ifnamesequal{bookineditor}{commentator}
    {\appto\abx@tempa{co}%
     \appto\abx@tempb{\clearname{commentator}}}
    {\ifnamesequal{bookineditor}{annotator}
       {\appto\abx@tempa{an}%
        \appto\abx@tempb{\clearname{annotator}}}
       {}}%
  \ifnamesequal{bookineditor}{introduction}
    {\appto\abx@tempa{in}%
     \appto\abx@tempb{\clearname{introduction}}}
    {\ifnamesequal{bookineditor}{foreword}
       {\appto\abx@tempa{fo}%
        \appto\abx@tempb{\clearname{foreword}}}
       {\ifnamesequal{bookineditor}{afterword}
          {\appto\abx@tempa{af}%
           \appto\abx@tempb{\clearname{afterword}}}
          {}}}%
  \ifbibxstring{\abx@tempa}
    {\printtext{\bibstring{\abx@tempa}}\abx@tempb}
    {\usebibmacro{bytypestrg}{editor}{editor}}}% Quand j'intégrerai cela directement dans biblatex-morenames, il faudra que je change pour avoir des chaînes bookineditor (peut être)

\xpatchbibmacro{bybookineditor}%
  {\usebibmacro{bytypestrg}{bookineditor}{editor}}%
  {\usebibmacro{bybookineditor+othersstrg}}%
  {}
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{bybookineditor}}

\newbibmacro*{bookineditorstrg}{%
  \printtext[editortype]{%
    \iffieldundef{bookineditortype}
      {\ifboolexpr{
         test {\ifnumgreater{\value{bookineditor}}{1}}
         or
         test {\ifandothers{bookineditor}}
       }
         {\bibstring{editors}}
         {\bibstring{editor}}}
      {\ifbibxstring{\thefield{bookineditortype}}
         {\ifboolexpr{
            test {\ifnumgreater{\value{bookineditor}}{1}}
            or
            test {\ifandothers{bookineditor}}
          }
            {\bibstring{\thefield{bookineditortype}s}}
            {\bibstring{\thefield{bookineditortype}}}}
         {\thefield{bookineditortype}}}}}

% Pour avoir le traducteur directement après le titre de l'ouvrage lorsqu'on est en bookinbook


\xapptobibmacro{bybookineditor}%
  {\usebibmacro{bytranslator+others}}%
  {}%
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{bybookineditor}}%

% Autre patches pour avoir bookineditor
\xpatchbibdriver{inbook:rel:verbose-trad2}%
  {\usebibmacro{byeditor+others}}%
  {\ifentrytype{bookinbook}{}{\usebibmacro{bybookineditor}}}%
  {}
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{inbook:rel:verbose-trad2}}

\xpatchbibdriver{inbook:rel:verbose-trad2}%
  {\usebibmacro{title}\newunit}%
  {\usebibmacro{title}\newunit%
    \ifentrytype{bookinbook}%
      {\usebibmacro{bybookineditor}}%
      {}%
  }%
  {}
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{inbook:rel:verbose-trad2}}


% Avoir l'éditeur directement après le titre de l'ouvrage principal

\xpatchbibdriver{incollection}%
  {%
  \usebibmacro{maintitle+booktitle}%
  \newunit\newblock%
  \usebibmacro{byeditor+others}%
  }%
  {%
  \usebibmacro{maineditor-undash}%
  \setunit{\printdelim{nametitledelim}}\newblock%
  \usebibmacro{maintitle+booktitle}%
  \usebibmacro{byeditor+others}%
  }%
  {}%
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{incollection}}%

\xpatchbibdriver{inincollection}%
  {%
  \usebibmacro{maintitle}%
  \ifbibmacroundef{bymaineditor+others}%
    {}
    {\newunit%
    \usebibmacro{bymaineditor+others}%
    }%
  \newunit\newblock
  \usebibmacro{byeditor+others}%
  }%
  {%
  \usebibmacro{maineditor-undash}%
  \setunit{\printdelim{nametitledelim}}\newblock%
  \usebibmacro{maintitle}%
  \usebibmacro{byeditor+others}%
  }%
  {}%
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{inincollection}}%

\xpatchbibdriver{inproceedings}%
  {%
  \usebibmacro{maintitle+booktitle}%
  \newunit\newblock%
  \usebibmacro{event+venue+date}%
  \newunit\newblock%
  \usebibmacro{byeditor+others}%
  }%
  {%
  \usebibmacro{maineditor-undash}%
  \setunit{\printdelim{nametitledelim}}\newblock%
  \usebibmacro{maintitle+booktitle}%
  \newunit\newblock%
  \usebibmacro{event+venue+date}%
  }%
  {}%
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{inproceedings}}%

\newbibmacro{editor-undash}{%
  \printnames{editor}%
  \setunit{\addspace}%
  \ifnameundef{editor}{}{\printtext[parens]{\usebibmacro{editorstrg}}}%
  \clearname{editor}%
}%

\newbibmacro{maineditor-undash}{%
  \ifnameundef{maineditor}%
  {%
    \usebibmacro{editor-undash}%
  }%
  {%
    \printnames{maineditor}%
    \setunit{\addspace}%
    \ifnameundef{maineditor}{}{\printtext[parens]{\usebibmacro{editorstrg}}}%
    \clearname{maineditor}%
  }%
}%


\xpatchbibmacro{bbx:editor}{%
   \usebibmacro{#1}%
   }%
   {%
   \ifnameundef{editor}{}{\printtext[parens]{\usebibmacro{#1}}}%
   }%
   {}%
   {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{bbx:editor}}%

%%\DeclareDataInheritance{mvbook}{book}{
%%  \inherit{title}{title}
%%}
%% (Je sais plus pourquoi je l'ai mis, mais on garde)
%% Dans le fichier biber.sty
%% pose problème, lors d'un héritage du type @mvbook->@book->@inbook.
%% On se retrouve avec deux fois le nom du maintitle si identique au booktitle
%% Pour résoudre cela
%% Exemple, l'entrée Theophraste_recherche_plante5_commentaire.
%% Du coup on patch maintitle+booktitle pour éviter les redondances

\xpretobibmacro{maintitle+booktitle}{%
  \iffieldsequal{maintitle}{booktitle}{%
    \clearfield{booktitle}%
    \clearfield{booksubtitle}%
    \clearfield{booktitleaddon}}%
    {}%
  }%
  {}
  {\@biblatexphilologue@bibmacronotpatched{maintitle+booktitle}}

%%% Fusionner annotateur et introduction
%%% Dans le cas de Augustin_Confessions
%%% En attendant résolution générale de https://github.com/plk/biblatex/issues/390

\DeclareNameAlias{withannotator+withintroduction}{default}
\newbibmacro*{withannotator+withintroduction}{%
  \ifnameundef{annotator}
    {}
    {\ifnameundef{introduction}%
      {}%
      {\bibstring{withannotator+withintroduction}%
      \setunit{\addspace}%
      \printnames[withannotator+withintroduction]{annotator}}}}

\renewbibmacro*{withothers}{%
  \usebibmacro{withcommentator}%
  \clearname{commentator}%
  \newunit
  \ifnamesequal{annotator}{introduction}{%
    \usebibmacro{withannotator+withintroduction}%
    \clearname{annotator}%
    \clearname{introduction}%
    }%
  {%
    \usebibmacro{withannotator}%
    \clearname{annotator}%
    \newunit
    \usebibmacro{withintroduction}%
    \clearname{introduction}%
  }%
  \newunit
  \usebibmacro{withforeword}%
  \clearname{foreword}%
  \newunit
  \usebibmacro{withafterword}%
  \clearname{afterword}}
